網傳元朗小學男主任向小六女生傳示愛短訊 校方稱先調查未報警

元朗佛教陳榮根紀念學校證實收到家長投訴指校內一名男主任向小六女生傳示愛短訊，但該主任未被停職，校方亦未有報警。

【更新：新增教育局回應】
有網民周一（7月31日）在facebook群組「盡在元朗」貼文，聲稱發現其剛小學畢業的妹妹校內有一名男主任，經常私下傳短訊給妹妹，部分用言語甚為露骨，如向其妹表示「你先係我女神」、「好掛住你」、「I❤U」等等，該男主任甚至曾稱自己身在其家門外。發文的網民指，「細妹有跟我說，那主任會在全部同學面前拖住佢，撓住佢，令到佢好唔舒服，但因為佢係老師，佢無say no」，更質疑「呢啲身體接觸是一個男老師應對一個小學生所做的嗎？」不過有關貼文今日已經被刪走。

發文的網民表示，她曾向妹妹就讀的小學舉報事件，亦曾與該名男主任當面對質，對方聲稱「只係當我細妹是女兒般看待」，但她認為不可接受，亦批評該小學校長的回覆「等於無回覆，仲不停話傾傾傾」，她希望提醒家長們留意下子女的舉動，她又在私人fb戶口貼出8幅妹妹與該名男主任的WhatsApp對話截圖。不少看過截圖的網民都認為事態嚴重，建議事主報警，本報嘗試透過fb聯絡發文的事主，但暫未有回覆。

有網民懷疑事件涉及元朗佛教陳榮根紀念學校。本報向該校校長陳滿林查詢，陳承認早前接獲涉事家長舉報，事件涉事該校一名男性主任，因現時正值暑假，故該男主任未被停職，但陳拒絕透露對方的資料。他稱有留意到有關網上言論，校方和教董會均對事件甚為關注，已啟動危機處理機制，由駐校社工、心理學家、校董及校長等成員跟進事件，亦已成立調查委員會調查事件，成員包括校董、校長及學務管理委員會。

被問到是否有包庇該名男主任時，陳指事件仍在調查中，對事件未有定案，亦拒透露網上流傳的短訊截圖是否由該名男主任傳出。至於會否就事件報警，他只稱校方會就調查結果作出相應行動。

教育局回覆指，曾經接獲有關查詢，並已即時與學校聯絡，正了解及跟進事件。局方又稱非常重視教師的專業操守，強調教師的職責是教育學生，言論和行為應合乎專業操守和社會期望，而《香港教育專業守則》亦有指出一個專業教育工作者應與學生建立互相信任和尊重的關係。

揚晒出去 仲可以唔報警？

點解會對靚妹動情 痴線 完全無女人味

It's an acquired taste.

學校最鐘意淡化件事 推到佢仆街

開口叫到女神，都可以兜話當係女兒看待

最好查到不了了之，過一個學年就無人記得

家長應該印埋傳單日日去學校門口派, 追撃到佢冇得撈為止

個老師完美示範咗咩叫做兵

大家估下邊位呀

據講呢個主任就快退休，
而且佢廿年來都係咁對啲學生。
對男學生就好惡好嚴厲，
扯耳仔罰跑圈跑到虛脫；
對女嘅就顯得好好人、好關心咁，噓寒問暖口花花。
到啲女學生畢左業就會係咁send whatsapp話掛住佢地，問返啲舊生就知

啲阿sir啲樣

老紳士

逗號，

姓麥？

push

Push

無靚女miss

應該唔會，佢對住學生果陣好鬼嚴厲 (利申，以前讀呢間，不過係未搬之前)
應該係新黎，舊校搬過去果班唔會咁

佢有冇上連登動漫台???

推

背景個男仔乜水？

咁撚仆街嘅

個女仔係我同班同學

小六上連登
條女邊班

薛之謙

畢左業7,8年 我覺得係姓譚果個主任

退休金

一睇到篇新聞都估緊係咪自己小學 今日新聞出就估撚到邊個
我都覺得係姓譚果個*訓導主任 (我讀果陣係)
首先我都估佢就退休，我啊哥讀果陣佢已經教緊 應該15年前
佢對男學生 同 女學生真係好大分別
女學生唔會罵佢之外 仲好好咁訓導
男學生? 即場屌到你一面屁 之外有D重犯 捉上講台企 睇下佢D訓導方法幾撚ON9

樓上有人話姓麥 我都比佢教過maths 佢男女都即場噴都你成面血 成層都聽到
你份功課做得差又扔簿
但畢業果年佢D脾氣已經收返好多 雖然都屌人

利申: 未搬學校 下午校 畢業9年

校友 我都係未搬學校 下午校 畢業9年
諗起姓麥嗰個 細個好驚佢

除左惡到死 佢教書都唔錯 嚴係佢特式

特色

有無人起呢個戀童癡漢底
推上報

個班主任一定成日上deepweb睇cp既死變態蘿莉控

x偉亮？

Deep你老母web

出現了！？

姓譚果個早兩年話升上副校(因為本身個女副校退休，喺校友會食晚飯果陣講)，如果而家報出黎嘅係主任嘅話咁都應該唔係佢

如果你知點解， 今日上新聞果個就係你

示愛都要報警？

屌咩 妹妹都岩

咁樣犯咗邊條法？

呢啲撚樣應該放佢啲相上嚟批鬥啦

連登仔咁保守

示愛都唔係衰湯家驊有乜問題

推到個教畜坐監比人爆菊花

我都想知報警有咩用
呢d只係道德既問題，佢實質冇對條女做過d咩
搵教育處有用過報警

老師向小六女生傳示愛短訊遭停職 佛聯會斥違反專業籲家長報警

姓譚主任.... 我估計無錯

想問問 如果報警有咩罪入到?
我估最多都係炒左佢 同無左退休金

即係邊個有冇圖片

我夢入面有人話我知好似係 第一排 邊個最似就退休咪邊個囉

主任...大合照坐邊自己諗

利申：舊校下午班畢業左10幾年

我都係舊生
以前係榮恩，一講姓譚我已經知邊個

以前比佢教過，對男女真係唔同

所以小學果陣已經好撚唔gur佢

佢以前係訓導，成日聲大夾惡

中六你都話呀，屌你小六

訓導主任帶頭唔守紀律

違反專業關警察咩事

入唔到罪 名都臭撚哂架
份工無 退休金無 唔洗撈

仆街 我地可能係同學

我同學

主任好似好正 好想俾佢屌

我師姐
好多校友

下午校個班阿蛇miss 都仲係度

畢業左十尻幾年，重記得佢同一個女學生行出女廁